Игра престолов - новая веха в истории ТВ-сериалов
Игра престолов (англ. Game_of_Thrones) - американский телесериал в жанре "историческое фентєзи" со сквозным сюжетом, созданный по мотивам цикла романов"Песнь льда и
пламени" писателя Джорджа Мартина. Премьера в США состоялась на кабельном телеканале НВО 17 апреля 2011 года. Сериал сразу получил высокие оценки критиков и преданную
армию фанатов, а телерейтинги росли с каждым сезоном.

Сюжет
Основное действие происходит на континенте Вестерос, где пять разных фракций ведут борьбу за Железный трон или за право создать своё королевство:

Джжоффри Баратеон и Ланнистеры
Ренли Баратеон - дом Тиррелов
Станнис Баратеон
Роб старк и армия севера
Грейджон
Залізний трон

Железный трон

Паралельно в далеком Эссосе дочери свёргнутого короля - Дейенерис Таграриен - предстоит пройти путь от красивой куклы до самостоятельного игрока в престолы

Вляние на телерынок
"Игра престолов" показала продюссерам и телеканалам , что дорогие и масштабные сериалы, больше похожие на многосерийные фильмы, чем на классические "процедуалы", очень
востребованы у публики и казавшиеся ранее огромными затраты на одну серию - от 10 млн долларов за серию - прекрасно окупаются огромными телерейтингами.

Ведьмак (Netflix)
Пацаны (Amazon)
Мандалорец (Disney+)
Чернобыль (HBO)
Американские Боги (Starz)